[
    {
        "question": "أَتَىٰ",
        "answer": "(there) come",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آثِمًا",
        "answer": "any sinner",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "āthiman",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ آثِمًا أَوْ كَفُورًا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آثِم",
        "waznEnglish": "sinner",
        "waznTlit": "āthim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "let him take",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَانٌ مُخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَنْثُورًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " نَحْنُ خَلَقْنَاهُمْ وَشَدَدْنَا أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَا أَمْثَالَهُمْ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْأَرَائِكِ",
        "answer": "couches",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 33,
        "tlit": "l-arāiki",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
        "rootWord": "أ ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ك",
        "waznEnglish": "couches, thrones",
        "waznTlit": "hamza rā kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِسْتَبْرَقٌ",
        "answer": "and heavy brocade",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 38,
        "tlit": "wa-is'tabraqun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " عَالِيَهُمْ ثِيَابُ سُنْدُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ",
        "rootWord": "إِسْتَبْرَق",
        "rootWordType": "noun",
        "wazn": "إِسْتَبْرَق",
        "waznEnglish": "brocade, heavy silk",
        "waznTlit": "is'tabraq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْرَهُمْ",
        "answer": "their forms",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 40,
        "tlit": "asrahum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نَحْنُ خَلَقْنَاهُمْ وَشَدَدْنَا أَسْرَهُمْ",
        "rootWord": "أ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْر",
        "waznEnglish": "form",
        "waznTlit": "asr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَسِيرًا",
        "answer": "and (the) captive",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 40,
        "tlit": "wa-asīran",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُطْعِمُونَ الطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
        "rootWord": "أ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسِير",
        "waznEnglish": "captive, prisoner of war",
        "waznTlit": "asīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصِيلًا",
        "answer": "and evening",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "wa-aṣīlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصِيل",
        "waznEnglish": "evening, afternoon",
        "waznTlit": "aṣīl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2820",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ اللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2821",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ اللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنْكُمْ جَزَاءً وَلَا شُكُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2822",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2823",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2824",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "whether",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا هَدَيْنَاهُ السَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "and whether",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا هَدَيْنَاهُ السَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانِ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāni",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآنِيَةٍ",
        "answer": "vessels",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "biāniyatin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيُطَافُ عَلَيْهِمْ بِآنِيَةٍ مِنْ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانِيَة",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "āniyat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَدَّلْنَا",
        "answer": "We can change",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddalnā",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَا أَمْثَالَهُمْ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلًا",
        "answer": "(with) a change",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīlan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَا أَمْثَالَهُمْ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْأَبْرَارَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-abrāra",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِنْ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "and sight",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَاهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بُكْرَةً",
        "answer": "morning",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "buk'ratan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُكْرَة",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "buk'rat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "نَبْتَلِيهِ",
        "answer": "(that) We test him",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "nabtalīhi",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَلَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to test, to try",
        "waznTlit": "ib'talā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ثَقِيلًا",
        "answer": "grave",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "thaqīlan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ يُحِبُّونَ الْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَاءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقِيل",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ثِيَابُ",
        "answer": "(will be) garments",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyābu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَالِيَهُمْ ثِيَابُ سُنْدُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجَزَاهُمْ",
        "answer": "And will reward them",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "wajazāhum",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَزَاهُمْ بِمَا صَبَرُوا جَنَّةً وَحَرِيرًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَزَاءً",
        "answer": "any reward",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāan",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ اللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنْكُمْ جَزَاءً وَلَا شُكُورًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَزَاءً",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāan",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَاءً وَكَانَ سَعْيُكُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْنَاهُ",
        "answer": "so We made (for) him",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalnāhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَاهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَنَّةً",
        "answer": "(with) a Garden",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannatan",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَزَاهُمْ بِمَا صَبَرُوا جَنَّةً وَحَرِيرًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّونَ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbūna",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ يُحِبُّونَ الْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَاءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حُبِّهِ",
        "answer": "love (for) it",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥubbihi",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُطْعِمُونَ الطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥubb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَحَرِيرًا",
        "answer": "and silk",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "waḥarīran",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَزَاهُمْ بِمَا صَبَرُوا جَنَّةً وَحَرِيرًا",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "ḥarīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسِبْتَهُمْ",
        "answer": "you would think them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasib'tahum",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَانٌ مُخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَنْثُورًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِحُكْمِ",
        "answer": "for (the) Command",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liḥuk'mi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ آثِمًا أَوْ كَفُورًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحُلُّوا",
        "answer": "And they will be adorned",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "waḥullū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُّ",
        "waznEnglish": "to adorn",
        "waznTlit": "ḥullu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حِينٌ",
        "answer": "a period",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnun",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خُضْرٌ",
        "answer": "green",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "khuḍ'run",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَالِيَهُمْ ثِيَابُ سُنْدُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُضْر",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "khuḍ'r",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُخَلَّدُونَ",
        "answer": "made eternal",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "mukhalladūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَانٌ مُخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَنْثُورًا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخَلَّدُون",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "mukhalladūn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "[We] created",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاهُمْ",
        "answer": "created them",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnāhum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " نَحْنُ خَلَقْنَاهُمْ وَشَدَدْنَا أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَا أَمْثَالَهُمْ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَخَافُونَ",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wayakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَخَافُ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "nakhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَخَافُ مِنْ رَبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُدْخِلُ",
        "answer": "He admits",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khilu",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَدَانِيَةً",
        "answer": "And near",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "wadāniyatan",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَالُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَانِيَة",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dāniyat",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدَّهْرِ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 489,
        "tlit": "l-dahri",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا",
        "rootWord": "د ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ه ر",
        "waznEnglish": "the time",
        "waznTlit": "dāl hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرِ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kuri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَذْكُورًا",
        "answer": "mentioned",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "madhkūran",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّذْكُور",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "madhkūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "تَذْكِرَةٌ",
        "answer": "(is) a reminder",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhkiratun",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذْكِرَة",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "tadhkirat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "وَذُلِّلَتْ",
        "answer": "and will hang low",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "wadhullilat",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَالُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُلِّلَتْ",
        "waznEnglish": "to tame",
        "waznTlit": "dhullilat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَذْلِيلًا",
        "answer": "dangling low",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "tadhlīlan",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَالُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذْلِيل",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "tadhlīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْنَ",
        "answer": "they will see",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawna",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَهُمْ",
        "answer": "you see them",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytahum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَنْثُورًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَ",
        "answer": "you look",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَ",
        "answer": "you will see",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "922",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَخَافُ مِنْ رَبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "923",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "924",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ آثِمًا أَوْ كَفُورًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "925",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "926",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His mercy",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُرِيدُ",
        "answer": "we desire",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "nurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ اللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنْكُمْ جَزَاءً وَلَا شُكُورًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَمْهَرِيرًا",
        "answer": "freezing cold",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 632,
        "tlit": "zamharīran",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
        "rootWord": "ز م ه ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ز م ه ر",
        "waznEnglish": "freezing cold",
        "waznTlit": "zāy mīm hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحْهُ",
        "answer": "and glorify Him",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥ'hu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَاسْجُدْ لَهُ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلَ",
        "answer": "(to) the way",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīla",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا هَدَيْنَاهُ السَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْجُدْ",
        "answer": "prostrate",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "fa-us'jud",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَاسْجُدْ لَهُ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسُرُورًا",
        "answer": "and happiness",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wasurūran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُرُور",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "surūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَعِيرًا",
        "answer": "and a Blazing Fire",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "wasaʿīran",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَلَاسِلَ وَأَغْلَالًا وَسَعِيرًا",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَعْيُكُمْ",
        "answer": "your effort",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "saʿyukum",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَاءً وَكَانَ سَعْيُكُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعْي",
        "waznEnglish": "and strives",
        "waznTlit": "saʿī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَقَاهُمْ",
        "answer": "and will give them to drink",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "wasaqāhum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُسْقَوْنَ",
        "answer": "And they will be given to drink",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "wayus'qawna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا زَنْجَبِيلًا",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْقَيْ",
        "waznEnglish": "to give drink",
        "waznTlit": "asqay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مِسْكِينًا",
        "answer": "(to the) needy",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "mis'kīnan",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُطْعِمُونَ الطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَلَاسِلَ",
        "answer": "chains",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 712,
        "tlit": "salāsilā",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَلَاسِلَ وَأَغْلَالًا وَسَعِيرًا",
        "rootWord": "س ل س ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "س ل س ل",
        "waznEnglish": "and the chains",
        "waznTlit": "sīn lām sīn lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَمِيعًا",
        "answer": "hearing",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿan",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَاهُ سَمِيعًا بَصِيرًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُسَمَّىٰ",
        "answer": "named",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "tusammā",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " عَيْنًا فِيهَا تُسَمَّىٰ سَلْسَبِيلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَّىٰ",
        "waznEnglish": "to name",
        "waznTlit": "sammā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "اسْمَ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "is'ma",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسَاوِرَ",
        "answer": "(with) bracelets",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "asāwira",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَاوِر",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "asāwir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَشَدَدْنَا",
        "answer": "and We strengthened",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "washadadnā",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " نَحْنُ خَلَقْنَاهُمْ وَشَدَدْنَا أَسْرَهُمْ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدَدْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "shadad",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْرَبُونَ",
        "answer": "will drink",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "yashrabūna",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِنْ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْرَبُ",
        "answer": "will drink",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "yashrabu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ اللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَرَابًا",
        "answer": "a drink",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "sharāban",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرُّهُ",
        "answer": "its evil",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharruhu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرَّ",
        "answer": "(from the) evil",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharra",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُكُورًا",
        "answer": "thanks",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shukūran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ اللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنْكُمْ جَزَاءً وَلَا شُكُورًا",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shukūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَاكِرًا",
        "answer": "(he) be grateful",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shākiran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا هَدَيْنَاهُ السَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مَشْكُورًا",
        "answer": "appreciated",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "mashkūran",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَاءً وَكَانَ سَعْيُكُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشْكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "mashkūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "شَمْسًا",
        "answer": "sun",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "shamsan",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِئْنَا",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'nā",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَا أَمْثَالَهُمْ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشَاءُونَ",
        "answer": "you will",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāūna",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "they were patient",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَزَاهُمْ بِمَا صَبَرُوا جَنَّةً وَحَرِيرًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ آثِمًا أَوْ كَفُورًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُطْعِمُونَ",
        "answer": "And they feed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "wayuṭ'ʿimūna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُطْعِمُونَ الطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُطْعِمُكُمْ",
        "answer": "we feed you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "nuṭ'ʿimukum",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ اللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنْكُمْ جَزَاءً وَلَا شُكُورًا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الطَّعَامَ",
        "answer": "the food",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "l-ṭaʿāma",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيُطْعِمُونَ الطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَهُورًا",
        "answer": "pure",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "ṭahūran",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَهُور",
        "waznEnglish": "they are cleansed",
        "waznTlit": "ṭahūr",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "تُطِعْ",
        "answer": "obey",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿ",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ آثِمًا أَوْ كَفُورًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُطَافُ",
        "answer": "And will be circulated",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "wayuṭāfu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُطَافُ عَلَيْهِمْ بِآنِيَةٍ مِنْ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَافَ",
        "waznEnglish": "to circulate, to go around",
        "waznTlit": "ṭāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَطُوفُ",
        "answer": "And will circulate",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "wayaṭūfu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَانٌ مُخَلَّدُونَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَافَ",
        "waznEnglish": "to circulate, to go around",
        "waznTlit": "ṭāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَوِيلًا",
        "answer": "long",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "ṭawīlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَاسْجُدْ لَهُ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوِيل",
        "waznEnglish": "Then, did seem long",
        "waznTlit": "ṭawīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "مُسْتَطِيرًا",
        "answer": "widespread",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "mus'taṭīran",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَطِير",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "mus'taṭīr",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "ظِلَالُهَا",
        "answer": "(are) its shades",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓilāluhā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَالُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالظَّالِمِينَ",
        "answer": "but (for) the wrongdoers",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "wal-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِبَادُ",
        "answer": "(the) slaves",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ اللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبُوسًا",
        "answer": "harsh",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 950,
        "tlit": "ʿabūsan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَخَافُ مِنْ رَبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
        "rootWord": "ع ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبُوس",
        "waznEnglish": "he frowned",
        "waznTlit": "ʿabūs",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَعْتَدْنَا",
        "answer": "[We] have prepared",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "aʿtadnā",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَلَاسِلَ وَأَغْلَالًا وَسَعِيرًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَاجِلَةَ",
        "answer": "the immediate",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "l-ʿājilata",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ يُحِبُّونَ الْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَاءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاجِلَةٌ",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿājilatun",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَعَدَّ",
        "answer": "He has prepared",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "aʿadda",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالظَّالِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "821",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَالِيَهُمْ",
        "answer": "Upon them",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿāliyahum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَالِيَهُمْ ثِيَابُ سُنْدُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَالِي",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿālī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَيْنًا",
        "answer": "A spring ",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynan",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ اللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَيْنًا",
        "answer": "A spring",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynan",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَيْنًا فِيهَا تُسَمَّىٰ سَلْسَبِيلًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَغْلَالًا",
        "answer": "and shackles",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "wa-aghlālan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَلَاسِلَ وَأَغْلَالًا وَسَعِيرًا",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُفَجِّرُونَهَا",
        "answer": "causing it to gush forth",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "yufajjirūnahā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ اللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُجِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to cause gush",
        "waznTlit": "fujjirat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَفْجِيرًا",
        "answer": "abundantly",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "tafjīran",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ اللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْجِير",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "tafjīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "فِضَّةٍ",
        "answer": "silver",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "fiḍḍatin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُطَافُ عَلَيْهِمْ بِآنِيَةٍ مِنْ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِضَّة",
        "waznEnglish": "surely they (would have) dispersed",
        "waznTlit": "fiḍḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِضَّةٍ",
        "answer": "silver",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "fiḍḍatin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَوَارِيرَ مِنْ فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِضَّة",
        "waznEnglish": "surely they (would have) dispersed",
        "waznTlit": "fiḍḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِضَّةٍ",
        "answer": "silver",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "fiḍḍatin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَحُلُّوا أَسَاوِرَ مِنْ فِضَّةٍ وَسَقَاهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِضَّة",
        "waznEnglish": "surely they (would have) dispersed",
        "waznTlit": "fiḍḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَدَّرُوهَا",
        "answer": "They will determine its",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qaddarūhā",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَوَارِيرَ مِنْ فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَقْدِيرًا",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "taqdīran",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَوَارِيرَ مِنْ فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "taqdīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْقُرْآنَ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "قَوَارِيرَا",
        "answer": "(of) crystal",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qawārīrā",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُطَافُ عَلَيْهِمْ بِآنِيَةٍ مِنْ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَارِيرَا",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qawārīrā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوَارِيرَ",
        "answer": "Crystal-clear",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qawārīrā",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَوَارِيرَ مِنْ فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَارِيرَا",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qawārīrā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُطُوفُهَا",
        "answer": "its cluster of fruits",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1216,
        "tlit": "quṭūfuhā",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَالُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
        "rootWord": "ق ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ط ف",
        "waznEnglish": "Its clusters of fruits",
        "waznTlit": "qāf ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَمْطَرِيرًا",
        "answer": "and distressful",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1231,
        "tlit": "qamṭarīran",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَخَافُ مِنْ رَبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
        "rootWord": "ق م ط ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق م ط ر",
        "waznEnglish": "and distressful",
        "waznTlit": "qāf mīm ṭā rā",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "كَأْسٍ",
        "answer": "a cup",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1250,
        "tlit": "kasin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِنْ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
        "rootWord": "ك أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك أ س",
        "waznEnglish": "a cup",
        "waznTlit": "kāf hamza sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَأْسًا",
        "answer": "a cup ",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1250,
        "tlit": "kasan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا زَنْجَبِيلًا",
        "rootWord": "ك أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك أ س",
        "waznEnglish": "a cup",
        "waznTlit": "kāf hamza sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَبِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَافُورًا",
        "answer": "(of) Kafur",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِنْ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفُورًا",
        "answer": "(he) be ungrateful",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا هَدَيْنَاهُ السَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفُورًا",
        "answer": "disbeliever",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūran",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ آثِمًا أَوْ كَفُورًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَلَاسِلَ وَأَغْلَالًا وَسَعِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَكْوَابٍ",
        "answer": "and cups",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1301,
        "tlit": "wa-akwābin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُطَافُ عَلَيْهِمْ بِآنِيَةٍ مِنْ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا",
        "rootWord": "ك و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و ب",
        "waznEnglish": "and cups",
        "waznTlit": "kāf wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "1327",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هَلْ أَتَىٰ عَلَى الْإِنْسَانِ حِينٌ مِنَ الدَّهْرِ لَمْ يَكُنْ شَيْئًا مَذْكُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1328",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِنْ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(which) is",
        "pcklId": "1329",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "(that) are",
        "pcklId": "1330",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُطَافُ عَلَيْهِمْ بِآنِيَةٍ مِنْ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1331",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا زَنْجَبِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1332",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَاءً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and has been",
        "pcklId": "1333",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَانَ سَعْيُكُمْ مَشْكُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1334",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا تَشَاءُونَ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لُؤْلُؤًا",
        "answer": "(to be) pearls",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1311,
        "tlit": "lu'lu-an",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَنْثُورًا",
        "rootWord": "ل أ ل أ",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ل أ ل أ",
        "waznEnglish": "and pearl",
        "waznTlit": "lām hamza lām hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَقَّاهُمْ",
        "answer": "and will cause them to meet",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "walaqqāhum",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقَّىٰ",
        "waznEnglish": "to grant, to receive",
        "waznTlit": "laqqā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَاسْجُدْ لَهُ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَيْلًا",
        "answer": "a night",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "laylan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَاسْجُدْ لَهُ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أَمْثَالَهُمْ",
        "answer": "their likeness[es]",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthālahum",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَا أَمْثَالَهُمْ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِزَاجُهَا",
        "answer": "its mixture",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1388,
        "tlit": "mizājuhā",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِنْ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
        "rootWord": "م ز ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ز ج",
        "waznEnglish": "its mixture",
        "waznTlit": "mīm zāy jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِزَاجُهَا",
        "answer": "its mixture",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1388,
        "tlit": "mizājuhā",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا زَنْجَبِيلًا",
        "rootWord": "م ز ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ز ج",
        "waznEnglish": "its mixture",
        "waznTlit": "mīm zāy jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْشَاجٍ",
        "answer": "a mixture",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1397,
        "tlit": "amshājin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ",
        "rootWord": "م ش ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ش ج",
        "waznEnglish": "a mixture",
        "waznTlit": "mīm shīn jīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَمُلْكًا",
        "answer": "and a kingdom",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wamul'kan",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَنْثُورًا",
        "answer": "scattered",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1441,
        "tlit": "manthūran",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَنْثُورًا",
        "rootWord": "ن ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنثُور",
        "waznEnglish": "scatter",
        "waznTlit": "manthūr",
        "waznType": "Passive participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِالنَّذْرِ",
        "answer": "the vows",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "bil-nadhri",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّذْر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَزَّلْنَا",
        "answer": "[We] revealed",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْقُرْآنَ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلًا",
        "answer": "progressively",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlan",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ الْقُرْآنَ تَنْزِيلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "نَضْرَةً",
        "answer": "radiance",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1483,
        "tlit": "naḍratan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "ن ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَضْرَة",
        "waznEnglish": "radiance",
        "waznTlit": "naḍrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a semen-drop",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنْ نُطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَبْتَلِيهِ",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَعِيمًا",
        "answer": "blessings",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "naʿīman",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعِيم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَدَيْنَاهُ",
        "answer": "guided him",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadaynāhu",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا هَدَيْنَاهُ السَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِوَجْهِ",
        "answer": "for (the) Countenance",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "liwajhi",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ اللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنْكُمْ جَزَاءً وَلَا شُكُورًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَذَرُونَ",
        "answer": "and leave",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wayadharūna",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ يُحِبُّونَ الْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَاءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءَهُمْ",
        "answer": "behind them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāahum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ يُحِبُّونَ الْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَاءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "يُوفُونَ",
        "answer": "They fulfill",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yūfūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَوَقَاهُمُ",
        "answer": "But will protect them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fawaqāhumu",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُتَّكِئِينَ",
        "answer": "Reclining",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "muttakiīna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا عَلَى الْأَرَائِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّكِـِٔين",
        "waznEnglish": "I lean",
        "waznTlit": "muttakiīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وِلْدَانٌ",
        "answer": "young boys",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wil'dānun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَانٌ مُخَلَّدُونَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِيد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَتِيمًا",
        "answer": "and (the) orphan",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "wayatīman",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُطْعِمُونَ الطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a Day ",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُوفُونَ بِالنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُ مُسْتَطِيرًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a Day ",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَخَافُ مِنْ رَبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمِ",
        "answer": "Day",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَوَقَاهُمُ اللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ الْيَوْمِ وَلَقَّاهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "76",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ يُحِبُّونَ الْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَاءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]